胡志偉：人大企圖分化泛民，因留任仍然擁有部份否決權。

【本報訊】 如何處理一年立法會「真空期」，雖然似未有定案，但建制陣營力推有極大爭議的臨時立法會方案，極可能是北京最終選項。時事評論員劉銳紹深信，北京在「長痛不如短痛」下，不會再對港留情面，成立臨立會機會極大，剛DQ的四名議員會被踢走，如此一來，民主派將失去議會關鍵議案否決權，如明日大嶼一類天價撥款議案暢通無阻，政府甚至可以透過「政改」改變特首選委組成，大幅減少區議會選委數目，甚至僭健DQ選委制度。

對於特首林鄭月娥提出議員延任一年，爭議雖較少，但劉銳紹深信北京必定摒棄，經過國安法橫空壓港後，建制人士時常說「長痛不如短痛」，要將香港痛處全部斬除。

胡志偉：人大想分化民主派

過往民主派掌握三分一議席，剛好掌握重要議案否決權，如果四名被DQ的議員不能出任臨立會，民主派議席只剩20席，不足三分一，到時天價撥款方案例如明日大嶼可以隨時通過，民主派若有議員留在議會，只會淪為陪襯，「好似都係一個民主決策咁」。

劉銳紹更認為背後更大目的是針對特首選委，去年民主派在區議會大勝後，加上搶攻功能組別，北京對特首選舉操控大不如前。臨立會組成後，他認為政府極有可能推政改，改變選委會組成方法。

民主黨主席胡志偉直言，人大常委決定議會過渡安排，相信有分化考量，「想破壞民主派團結，因為呢個係（北京）最大威脅」，認為民主派必須考慮，「要被揀過先入去（來年議會），仲要只做一年，我哋係所為何事？」認為若然只是批評政府，議會外也可做到；當然若決定留任，則仍然擁有部份否決權，直言共產黨必以「打散」民主派為最大目的。

========

除左政改外仲有咩需要用到3分1否決權？
已經俾人迫到埋牆角，其實只要一齊劈炮咪做到團結一致
係因為仲有人想駁多年做多年先俾人分化到者，
再問多次，今時今日仲有咩議案需要用到3分1否決權？

胡志偉你訓醒未

如果四名被DQ的議員不能出任臨立會，民主派議席只剩20席，不足三分一

你有撚否決權

胡志偉係覺得唔係全體過渡就總辭喎

咁如果真係避炮 佢一野過撚曬 23條 明日大嶼 政改 咁點

你話國際制裁 係呀 但係短期見唔到成效

你自己都講左
臨立會過政改
你都吹佢唔脹

胡志偉只係講出pros and cons 之嘛
唔覺得有咩問題

你自己甘心俾人分化

【押後選舉】現任議員可能延任一年 部分民主派或 DQ 胡志偉：若失關鍵少數個人不排除辭任

嘥鳩氣啦... 仲否決乜春!

莫講而家，如果之前議會路真係有用O既，就否決左大白象、一地兩檢、國歌法啦。仲係覺得議會路未完O既人，一係就呃人，一係就完全係落後於形勢。

既然議會路已完，大家可以意見一致，就將議會人大化吧。但如果又覺得不要將資源給對家，議員又承諾會將資源回饋其他戰線，有人要入去O既都會去投O既。但講到仲可以否決乜春春O既，就真係慳返啖氣好喇。

否決？！剖腹就有。

本身親共派想做咩就做咩
不過班友成日缺席啫

否條毛咩你地

其實仲留喺個議會有撚用咩

就算全部過渡
政府一樣夠票通過曬 23條 明日大嶼 政改
從來拉停政府草案都不是靠投票
是靠議會外的抗爭
例如 50萬拉停23條, 200萬+1 拉停送中

總辭啦你老母

海外議會啦不如
留得你幾條泛民入去又做唔到乜
抗爭派 本土又dq哂

匪歌法你班泛民除咗嗌大口狗之外仲做過咩？！否決權？否你老母！

咁要睇熱狗呢支風向標入唔入到臨立會啦

依家垃圾會放暑假都可以總辭嘅！

海外議會+1

冇人工點樣去嗌見指揮官

呃飯食

被DQ 嘅應該全部去英國組織流亡議會 !!!

唔係有3分一否決權咩 點過

中共必然會用一個對民﨎派最不利的方案，唔駛諗

我哋要議會抗爭,一齊衝

民主派

除左政改，其他過半就夠玩

其實過唔過都係遲早既事

除左政改呢方面,23條呢D不嬲過半就得啦
23條係2003年自由黨倒戈反對先過半
比人呃左幾耐

但街頭戰線都唔知仲搞唔搞得起

係班垃圾少數派成撚日唔出席，
搵借口俾飯民點唔夠人數收皮之嘛，
班仆街真係聽聽話話坐晒係到，
乜撚都過到啦

班飯民重未訓撚醒?

仲講乜撚23條，國安法行緊啦，瞓醒未？

部分否決權咪即係做忠誠反對黨派囉

議會外抗爭 成本好撚大 香港人係咪真係會疊埋心水搞抗爭先？ 你要多人唔驚國安法出黎示威先有用
和平遊行 對阻止議案通過冇乜用

勇武抗爭 政權係會驚 但成本同時最大 一被捕基本上短長期都好麻煩 除非你話200萬人一齊勇武 基本冇可能 大多數人只會願意 以投票 同和平遊行 方式 但類方法 已經比政權打壓曬

咁出路係點

咁過完咁點 你留定走？ 留既 你做港豬變中國人 定 繼續抗爭？

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

國安法都夾硬立到
立法會仲否決乜撚嘢

其實點都死... 你入去, 個立會有認受性, 佢繼續打橫行你阻唔到佢.
你唔入, 成個立會係保皇黨, 同臨立會一樣, 佢改晒啲rule, 一年後你都係冇得入, 頂!

你同世柒啲私怨

傀儡政府拱手讓個决定權比人大常委會。老共仲唔有權用盡玩殘立法會！

我支持泛民 橫掂都係洗公帑
我寧願益泛民